{
    "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bidang-apa-sajakah-kalian-dapat-menemukan-teks-anekdot-305",
            "question": "Di bidang apa sajakah kalian dapat menemukan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya bisa tapi,\u00a0biasanya dibidang hukum karena banyak orang yang menganggap bahwa peradilan hukum di Indonesia berat sebelah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat menjumpai teks anekdok di segala bidang seperti\u00a0sastra, pendidikan dan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-tolong-buatin-teks-eksposisi-tentang-politik-minimal-4-para-536",
            "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-makalah-tentang-pesan-bisnis-1pesan-jasa-656",
            "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kritik-tentang-pelayanan-masyarakat-776",
            "question": "Kritik tentang pelayanan masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ter-Kadang masih tidak dipedulikan oleh petugas ataupun pemerinta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-tentang-penanggulangan-kemiskinan-menggunakan-406",
            "question": "contoh percakapan tentang \"penanggulangan kemiskinan\" menggunakan kalimat efektif dan kalimat yang tidak baku\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wartawan : \" Selamat siang, Pak!\"<br>Pak Amat : \"Selamat siang. Ada apa ya ?\"<br>Wartawan : \"Kami ingin bertanya sebentar, apakah mengganggu?\"<br>Pak Amat : \"Oh, tidak ! Tidak mengganggu kok.\"<br>Wartawan : \" Mengapa bapak ingin membuka usaha ini ?\"<br>Pak Amat : \"Ini bertujuan untuk menambah lapangan kerja. Supaya tidak ada lagi pengangguran di Indonesia\"<br>Wartawan : \"Wah, bagus sekali niat bapak. Terimakasih atas waktunya, Pak\"<br>Pak Amat : \"Sama sama\"<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-yang-logis-dari-pokok-pokok-penelitian-di-bawah-ini-adalah-432",
            "question": "urutan yang logis dari pokok-pokok penelitian di bawah ini adalah .... ? 1. himbauan untuk membuang smpah pada tempatnya 2. definisi smpah dan penyebabnya 3. mengapa smpah menjadi tanggung jawab kita 4. mengantisipasi banyaknya smpah sekolah 5. manfaat membuang smpah pada tempatnya 6. akibat dari banyknya smpah sekolah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urutannya : 3..5..2..6....4....1....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyelesaikan-soal-integral-1-integral-sin-2xdx-314",
            "question": "Bagaimana cara menyelesaikan soal integral \r\n1\u00a0 integral sin 2x.dx\r\n2 integral 6 cos 4x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral sin 2x dx = -1/2 cos 2x + c<br>integral 6 cos 4x = 6/4 sinx 4x + c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}